\documentclass[11pt,a4paper,sans]{moderncv}
\moderncvstyle{casual}
\moderncvcolor{blue}

\usepackage{fontspec}
\defaultfontfeatures{Renderer=Basic, Ligatures=TeX}
\newfontfamily\cyrillicfonttt{CMU Typewriter Text}
\newfontfamily\cyrillicfont{CMU Sans Serif}
\setmainfont{CMU Sans Serif}
\setsansfont{CMU Sans Serif}
\setmonofont{CMU Typewriter Text}

\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{russian}
\setotherlanguages{english}

\usepackage[scale=0.75]{geometry}

\name{Дарья}{Юрьевна Тарасова}
\title{Студентка 3-го курса по направлению "Информатика и вычислительная техника"}
\address{Санкт-Петербург, Россия}
\phone[mobile]{+7 (921) 444-44-44}
\email{darya.tarasova@example.com}
\social[github]{darya-tarasova}
\social[linkedin]{darya-tarasova}

\begin{document}

\makecvtitle

\section{О себе}
\cvitem{}{Студентка 3-го курса РГПУ им. А. И. Герцена, Института информационных технологий и технологического образования. Обучаюсь по направлению "Информатика и вычислительная техника" профиль "Технологии разработки программного обеспечения и обработки больших данных". Ищу возможности для стажировки и применения полученных знаний на практике. Обладаю высоким уровнем гибких навыков (Soft Skills), таких как коммуникабельность, общительность, способность к работе в команде, умение быстро обучаться и обучать других.}

\section{Образование}
\cventry{2025-настоящее время}{Бакалавриат}{РГПУ им. А. И. Герцена, Институт информационных технологий и технологического образования}{Санкт-Петербург}{}{
\begin{itemize}
\item Направление: "Информатика и вычислительная техника"
\item Профиль: "Технологии разработки программного обеспечения и обработки больших данных"
\item 3 курс
\end{itemize}}

\section{Навыки и технологии}
\subsection{Технические навыки}
\cvitem{Языки программирования}{Python, JavaScript}
\cvitem{Базы данных}{MySQL}
\cvitem{Инструменты}{Git, Docker, VS Code}

\subsection{Гибкие навыки (Soft Skills)}
\cvitem{}{Коммуникабельность, общительность, работа в команде, быстрая обучаемость, умение обучать других}

\section{Проекты и достижения}
\cvitem{Учебные проекты}{
\begin{itemize}
\item Разработка учебных проектов в рамках курса по программированию на Python и JavaScript
\item Изучение и применение технологий для работы с базами данных (MySQL) и контейнеризации (Docker)
\end{itemize}}

\section{Опыт работы}
\cvitem{}{Опыта коммерческой работы пока нет. Готова применять и развивать свои знания и навыки в реальных проектах.}

\section{Дополнительная информация}
\cvitem{Награды и благодарности}{
\begin{itemize}
\item Грамоты и благодарственные письма от РГПУ им. А. И. Герцена
\item Благодарности от Комитета по молодежной политике и взаимодействию с общественными организациями Санкт-Петербурга
\item Благодарности от Законодательного собрания Санкт-Петербурга
\end{itemize}}

\section{Языки}
\cvitem{Русский}{Родной}
\cvitem{Английский}{Базовый уровень (A2)}

\vfill
\centering{\footnotesize Обновлено: 27 октября 2025 г.}

\end{document}